做左3年上門寵物美容 你問我盡答

有關寵物美容既都盡量答
寵物生活上就未必，因為養狗黎講我都係新手

屋企廚房幾大

遇到驚人既貓狗會點搞

考到咩牌

隻貓好驚人抱，點幫佢剪指甲？

一個月做幾多日
平均搵到幾錢落袋

貓太激動唔接，以前返工個度聽聞有貓太驚嚇死左
狗的話戴口罩基本上就照做到，大隻d都一樣，夠力就得

係台灣考左c牌就返香港係學徙做起，之後就再冇考過了

如果唔出爪的話，最簡單就係一個人一邊餵零食，另一個人一邊剪

基本上25日以上，除非有時有野做留俾自己放假
可能我算收得平，應該25~30k左右

做過拔毛既美容？

冇，以前學校有提過，不過唔係好接受呢樣野

狗仔唔比你剪指甲 明明剪白色位冇剪血管都唔比 應該點搞
同埋耳仔又係 佢耳極臭但都唔比人洗耳仔 佢會瘋狂掙扎 有冇解決方法

有幾個原因：
可能之前整傷過有陰影

又或者剪個陣指甲鉗唔夠利/唔夠果斷，剪落去唔斷其實佢地會好唔舒服

最主要係佢地會恰狗主因為通常你地整兩整就放棄，佢地久而久之覺得爭扎下就有用

方法：
剪個陣可以任何角度打斜剪，盡量唔好打橫剪

每一下唔可以剪太多，要少少咁批，咁樣就算你唔熟手都敢果斷剪落去，就算我剪都係成地指甲碎好細粒

可以的話就反肚放大脾剪，另一個人幫手hold住同遮住視線
如果知道佢地d關節位唔整唔會受傷的話，俾佢地企枱，之後手腳掌向後反係最好既

耳仔的話，發炎嚴重要睇醫生，你睇下佢耳殼係咪非常紅腫

做法：
雙手攬住佢同反起耳仔，如果爭扎就攬實唔好郁先，等佢定落黎再做下一步，俾d耐性，再定落黎之後擠多d洗耳水入去，如果做到呢步，成功機會大好多之後都係主要用濕紙巾/綿花抹乾淨周圍

如果係poodle/比熊呢d,都係要搵美容師拔左耳毛先，如果入面有毛你點洗都唔乾淨

香港的確比較少
我喺英國好多都係咁做
喺香港暫時搵唔到

如果指甲剪到貼晒都仲係掂地會點做？
做開邊區 收幾錢一單

請問點入行(例如揾竉物店定愛協)？ 今年fg本身想讀寵物美容，但因為疫情轉zoom就無報到。 想quit左宜家份工讀完之後想去日本/台灣考試

同埋呢行收入穩唔穩定？ thx

巴打係個邊做美容師？定係想係香港搵會拔毛既美容師

要視情況，佢以前好耐冇剪？有冇相睇下
如果真係貼晒血管都掂地，可能要忍心一次，準備定止血粉一刀過
亦都有客人要求叫我做，最後落唔到手剪到盡貼就好了

只要有車到既地方我都會做，不過只係剪指甲就要夾順路先去了，80蚊剪指甲only

最好既方法，去讀完課程，考個c牌再入寵物店學徒做起，有c牌上手會快好多，有d鋪頭會帶你去考b牌費用方面我冇問過，可能會資助你
以前係寵物店見好多人都冇讀過，直接由學徒做起，唔係唔得既，上手慢d

spca入職要求要你自己handle到大部份狗，因為入面冇人成日得閒磅住你，建議做熟左先考慮

呢行收入穩定，不過打工薪水唔高
講真我都係接受唔到呢個人工先做上門，比起寵物店辛苦好多，但有心做人工可以係寵物店兩三倍，時間仲要自己就

幫貓/狗沖涼幾錢

金毛上門沖一次幾多錢

睇品種，250~600都有

450~500左右，睇size

咩品種既狗仔最乖最合作

唔一定

我客人入面最多係貴婦，如果冇咩陰影的話佢地其實都好乖企定定

不過其實小至貴婦 大至阿拉斯加都咬過我
只要細個教唔好/有陰影，都有可能好百厭

英短/poodle?

上黎我屋企剪毛會唔會搞到成地都係毛？
同埋吹風機果啲係你地自己預備？

英短300
poodle 250,如果剪毛另計
唸個價錢係包埋剪指甲個d基本野

睇品種
poodle 比熊呢類通常剪毛既地方周圍，掃一掃地就ok
柴犬 husky 松鼠呢d最好有個易清既地方唔係有排搞

工具方面只需要沖涼液同毛巾，如果你屋企有就最好，冇既話美容師會帶（最少我會)

有冇甜故

冇正人君子，頂多都係望下

我唔係做美容師想搵香港識做呢類既

有無video睇下你點樣幫貓沖
有d舖頭手勢好粗 會整傷隻貓

通常幾耐沖一次？

冇啊，沖貓我都唔算好熟手
但點都唔會整傷佢先通常都係我傷

被咬得最甘果次嘅情況係點？
貓麻煩啲定狗麻煩啲

如果自己沖到，搵美容師沖應該冇問題下次自己吹，用毛巾索乾d先吹，摔到佢懷疑人生就岩，好快乾

阿拉斯加咬，手臂咬左一下成地血同埋冇左忽肉
返到屋企發燒同腫到豬手咁，去醫院打左2支針

我隻4公斤混種poodle + 約瑟爹利
(外國叫yorkiepoo)
好鬼惡死
唔敢拎出去剪
手指都會咬斷人
我一路都自己剪
而家剪面毛都算好乖唔咬
剪手手，剃身就好惡
最惡攪係肚仔同格肋底
已經11歲老狗
每次剪都好似世界大戰咁

其實我想問你有冇見過啲細狗可以掙扎到
寧死寧被打都要反抗既情況
我果隻就係咁誇張

佢地係咁，d狗惡都唔驚，最驚佢地玩屎尿

剪面毛唔咬都好我有d客通剪面都好惡，咬到針梳/鉸剪搞到自己流血都唔識驚

有，多數係以前受傷過有陰影
慢慢剪都可以整乾淨佢既，不過真係整唔到靚

咁你點處理？ 其實如果係咁唔穩定係咪唔應該剪

帶口罩剪身

帶手套剪面

袋啲餅仔係身佢乖就比塊佢食

最好就唔剪廢事大家受傷
但一路唔剪既話
夏天會太熱
啲虱乸牛蜱產哂卵都睇唔到
Frontline 唔係無敵

如果佢本身咁反抗，郵箱到塊面嘅話去處理傷口都好難 如果唔係着重外表嘅話(我自己value安全多過外貌)，點解唔用安全產幫佢剃

岩
惡犬更加要剪毛，因為唔俾梳毛的話好易打結，之後除左虱之外，會有好多皮膚問題

即係忍心一次啲血管會變短？

具體d黎講係剪短d血管
以前學師個陣一定要咁樣剪，止血粉係必備
當然隻狗仔會好痛，呢個要取捨下

學到嘢，thanks

當然唔介意外表的話，鏟毛比剪毛更安全（唔係講你隻手

補充下，剪血管同平時咁剪要相反，要一下過，痛一下就夠

唔該絲打

我巴打

Sor

個主人有冇咩表示?

貓貓頸既毛俾洗耳水整到變左黃色（開頭唔識幫佢洗）有冇辦法變番白

隻狗識自己咬指甲
咁嘅情況係咪唔洗剪

補圖慎入

本身佢都話睇醫生佢出，不過我有保險可以claim足就由佢，始終係我心急出事

情況係打算幫佢沖完，佢屋企係浴缸黎
咁佢主人用零食引佢入去，入左去次後佢主人要出門，咁我就轉個頭同佢講幾句野，隻阿拉斯加就跳左出黎，我就抱返佢入浴缸，佢主人即刻叫我唔好抱，但都太遲因為抱起左佢之後唔敢即刻放手，佢斷手都似

佢耳仔好污糟？洗耳水應該冇色嫁
如果佢肯沖涼，可以買d for白毛既沖涼液，以前學校用黎洗比熊，洗走踩到尿d黃毛好work
唔肯既話唯有多d梳毛，乾洗粉應該就冇咩用架啦

有冇相睇下有時咬爛晒未必好，要幫佢磨返圓滑，否則怕佢r爛肚皮/耳仔

通常客人最常問既問題係剪指甲，話會剪到流血
剛剛拍左條片希望幫到大家

幫狗仔剪指甲唔可以一下剪太多，要慢慢批，同埋盡量要打斜剪
下圖係錯誤，切口（紅線）打橫會有機會壓到血管，會痛
切口應該要斜少少先唔會痛

咁要剪到幾多先停？

上面一隻剪左，當大家慢慢批既時候，會開始見到指甲中心點由白色變到黑色（或者灰色）咁就差唔多要停啦，呢度已經到左血管，再剪有可能流血
建議新手唔好剪咁盡，始終自己剪可以剪多幾次，等熟d先剪貼d少少

順便讚下自己個仔，真係好乖

細狗仔要幾耐刷一次牙同洗耳仔？
佢唔肯 瘋狂掙扎

刷牙如果可以既話每日做
洗耳仔就贂情況，如果發炎/比較污糟就3日一次左右，冇咁污糟就1~2星期一次都可以
我d客通常搵我先幫佢洗，即係1~2個月先一次，唔係唔得，會比較易污糟囉

如果會出爪呢

比想像中搵得少 香港做寵物相關好似幾好搵

如果出爪就要搵美容師整，如果唔係大家都受傷

其實做精d可以收貴d搵多d,我遲下穩定d都會調整一下收費
有冇聽過一個男人上門洗牙，我d客個個都話約佢要book一年後，洗一次差唔多成千銀，應該好好搵

想問下免麻醉洗牙其實有冇用？我隻狗10歲想帶佢洗牙但又怕麻醉風險太大

免麻醉一定冇麻醉咁乾淨，不過如果好多牙石的話免麻醉清下都好，始終年紀大

有冇幫布偶貓沖涼? 次次都玩幾個鐘
仲要沖極d毛都係打cake. 成日梳都係咁. 有冇咩方法解決

想入行，應該讀個證書定直接做學徒？

有沖貓

沖涼唔會對解結有幫助，有結沖涼仲會好難乾同易生皮膚病,或者係梳毛方法唔岩？好多客人都成日同我講有梳毛但係打晒cake
佢怕唔怕風扇仔？類似以前好興個d巴蕉扇咁
如果唔怕，又肯俾你用針梳梳毛，之後可以改善呢個問題，我再解釋你聽

同埋聽你咁講，當前呢舊cake應該係濕完又乾，乾完又濕呢d多數要直頭剷左佢，解唔到

建議讀完先做
直接做學徒應該好難有地方會請，同埋上手好慢

有冇邊間學校推薦下？
D學費間間都差好遠，唔知點揀好
C牌一萬至四萬蚊course都有

呢個我都唔係咁熟因為我係台灣學同考既
不過有一間你可以問下價錢睇下岩唔岩心水

隻狗其中一隻眼成日分泌好多眼屎 第二朝起身就黐實晒啲毛 用水抹唔甩 可以點做

唔好意思 借個位嚟

各位路過嘅大學生
呢份係關於寵物如何影響壓力同學業成績嘅問卷 有冇養寵物都填得識嘅親友大學生有養更加可以send俾佢哋
希望你願意花寶貴嘅15分鐘幫手

附貓狗圖

佢d眼屎係咩色？
如果好似濃咁，去睇醫生會比較好
如果正常黑白啡，平時可能剪乾淨眼周圍既毛會有幫助，有時係成日拮眼就會有分泌物

今次想講下梳毛，因為好多客都同我講日日梳毛，但都係成身打結
剪指甲可以睇返#71

教大家一個檢測有冇打結既方法
首先你要準備一個風筒/風扇（狗仔毛愈硬要愈大風
一路向住佢吹（唔洗熱風）
下圖為冇打結，所有毛係從受風處向外呈放射形

呢張圖係打結打到仆街通常有用頸帶/頭罩/著衫都會易打結

梳毛請準備一把針梳，我個人唔鐘意針頭有膠珠既，感覺入唔到底到解結
由受風處一路向外拉，一個結要梳好多下，猛咁梳就會解到結，盡量唔好貼住皮膚梳

循例附上屋企個model

推一推

唐狗剪唔剪
隻狗好細膽 但啲毛開始生到一忽忽

剪，不過點解會咁，佢皮膚唔好定之前剷到好短？

之前佢因為有大傷口
有一大忽毛比人剷咗

可唔可以加你tg問下價錢？

可以
不過呢兩個星期應該冇乜時間

工作範圍？ 遠近都去？ 接走隻寵物定點？

係客人屋企做，有車到都去

我想問如果搞唔掂 會點樣同隻貓剪指甲
我之前帶隻貓去沖涼嚇到係咁流口水

明天接唔接？ 狗仔沖同剪幾錢
小型犬

沖涼佢地會驚好多，如果驚到流晒口水下次盡量唔好啦，貓既心藏好弱，有時美容師就住整都會嚇壞佢地
佢俾唔俾你地拎唔拎手？

聽日唔得呢排唔知搞咩d客逼埋一齊，最快要29號個個星期

狗仔點計法

貴婦剷剪400
淨沖涼或者手剪詳細呢d tg我再問，唔係好似賣廣告

留tg 吧

隻狗去完街一入屋就唔俾抹手腳
沖涼嘅話又係會發曬癲咁胡人
行近啲直情咬到要聯針嗰種
睇eric ko學sh佢係無用
完全幫唔到佢戴口罩
你遇到呢啲癲狗會點幫佢沖涼？

我有幾個客都係咁，通常因為有陰影
呢個情況要粗魯d(唔會整傷佢）
用毛巾cum住個頭，之後一隻手由身體掃上去hold住頸，一路要抱緊唔可以俾佢郁到，另一手戴口罩，如果成功就任我舞

講漏左，cum左毛巾就要抱緊佢

謝謝樓主解答

Cum嘅位係成個頭連嘴，定淨係眼？
Cum埋個嘴嘅話
戴口罩時攝隻手落毛巾底
佢一嘢咬落嚟
隻手會唔會係咁先？

我有次喺床邊將啲嘢袋綁喺塊布仔度俾佢玩
佢因為食唔到 又見我望住恥笑佢
就護食咬我
仲要咬完先胡
嗰陣我都係掉塊大毛巾將成隻狗笠住
跟住佢就成隻傻狗咁轉圈圈
笠毛巾呢招原來沖涼都用得

口講比較空泛，你睇下咁有冇用

記住左手一定唔可以放鬆（如果唔係就咬到
同埋盡量將佢個頭緊貼自己心口（呢點我試範得唔係咁好）唔好俾佢郁到就最好，只要唔好壓到喉嚨 大力d都要hold住條頸

另外戴口罩隻手最好戴手套
一手拎口罩，一手固定後頸，向內施壓，千其唔好俾佢向後縮，搵人幫你上扣就ok,同埋口罩一定要緊
如果唔係佢爪幾下就會甩

得一個人係咪無得搞

有冇諗住開舖？
一開始係點樣搵客？

Lm

唔惡都有，唔好剪咁深你會敢剪d,你拖得愈耐佢愈冇耐性同難搞，所以要快一下過

未有打算開，遲d會去台灣開
香港開鋪租都圍唔返

一開始整好晒page先，周圍係fb群組post,係街度見人放狗就派卡片

以上既方法都係冇撚用

最有用係用app搵客，有人需要寵物美容就會申請報價，中既機會大好多，缺點就係要俾錢報價或者抽佣（唔同app唔同玩法，用過hellxxxby同pexxxxker)

自己儲左咁上下客人就唔洗再用app俾錢

狗狗好靚好乖

短鼻狗呢

基本上狗仔都可以，八哥/法鬥？

呢d如果好惡，就戴個頭罩

幫唔到隻衰貓刷牙點算
佢好掙扎

我隻狗成日un 你有冇服務可以幫我隻狗打J?

八哥 但反抗得好勁

考完牌做左幾耐 先出黎做上門
上門同舖有咩分別 係咪一般啲客都會企係格離旁住你

lm

有做過烏龜嗎

好少主人肯幫佢地刷牙
試下搵一個人用毛巾包住佢個身體，再反轉放上係大脾幫你hold住，睇下會唔會冷靜少少？同埋牙膏都可以買d岩佢地口味既

有冇絕育
佢地性觀念應該同人唔一樣，唔係冇野扑就唔開心（最少我係咁

我都有個八哥客好爭扎，基本上係最難搞既客人之一，不過佢唔咬人所以唔洗頭套，只係一個鬥耐力既遊戲
如果自己幫佢剪，記住都係一邊抱實佢，一邊拎住隻手/腳向後但唔好剪住，到佢冷靜再剪，可能係五分鐘十分鐘既事

冷靜唔到的

咁可能要搵美容師搞，如果唔係邊個受傷都唔好

考完之後做左一年（半年寵物店+半年spca)
可能由寵物店開始已經要自己搞掂（有人磅住），所以比較快可以自己handle狗仔，怕有d寵物店一路係咁叫你洗狗洗狗，冇機會剪進步會好慢

上門分別
客人方面
好處：
唔洗帶落街同等幾粒鐘
可以望住狗仔
狗仔唔洗困幾個鐘籠
唔會同有虱同皮膚病既狗仔共處

壞處：
通常貴d
要自己清理現場（睇美容師

我剪毛個陣冇必要都唔會想客人磅住不過佢睇住係ok的，搵得上門大部份都會睇住，信任對方之後甚至得小朋友/冇人係屋企都試過

想買磨甲器，邊個牌子好用推介？

用開codos,大劣野但呢隻牌子既電剷仔同磨甲器都ok,寵物店應該都有但貴d,有淘開寶可以順便買個

領養咗隻白松，不過佢啲淚痕好嚴重，可以點做

食緊邊隻糧？有可能關食糧事

想問黑色指甲有冇咩辦法可以冇咁易流血

唯有少少咁剪，剪到咁上下見到切口既血管就要停，建議新手唔好剪咁深先，等動作熟左先剪深d

10歲啫 驗血報告正常就麻醉洗啦
我嗰個12歲無麻醉洗咗一次
13歲半口腔發炎 結果都係要麻醉洗牙
個醫生話其實驗血報告正常 唔會好高風險
不過你要有心理準備會剝幾多隻牙

其實出去剪係唔係都係靠止血粉

呢隻 臨急臨忙喺附近寵物店買 職員介紹

唔係，寵物店既止血粉係意外剪到流血先用
以前學個陣一定要剪到好短，一定流血
但如果寵物店都咁做，一定好多客都屌，所以剪貼就得，唔會剪落血管

收幾錢幫貓沖涼 長毛貓

佢仲好細既？
有可能關隻糧事，我個隻之前買左呢包既6種魚，隻眼即刻好多分泌
有冇圖睇下

可以試下用呢支野，我個仔幾個月個陣試過，情況有好轉，用左一排之後冇食好似都冇再出黎了

如果情況持續，可以試下換隻鴨肉/羊肉既糧
而家我個隻食緊addiction羊肉，比起食orijen六種魚好好多
唔知係牌子問題定係魚對佢地唔好，食完可以換下冇壞，反正orijen都幾貴下

好詳細呀，多謝你
btw建唔建議咁細嘅狗仔做美容，見到佢啲毛同指甲生到好長，我都係盡量幫佢剪咗指甲同腳板底啲毛，等佢唔好行得咁辛苦

做咩咬你？

4個月正常可以做美容架啦，只係打針後唔沖得。
同埋都係建議上門，一對一會比較安全同快手搞掂，始終幼犬比較易感染

因為佢屋企係用浴缸，我一時貪快想抱入去
我一抱起佢，佢主人即刻喝住我，話佢唔鐘意人抱，但係太遲了佢都係咬左落黎，咬之前我又唔敢放手，我怕我放手佢手都跌斷，所以只能夠硬食

貓貓係屋企跑步成日跌腳，係咪最好要剃腳板底d毛毛？用咩工具？

沖涼全套個d就250(包剪指甲洗耳仔個d)

要啊，可以淘個codos電剷仔（我用開cp-9200)
如果只係剷腳底毛應該夠用，但千其唔好用呢個剷身體既毛

貓既話唔洗剷咁深，只係順住肉球打橫剷乾淨就ok
如果係狗仔先要剷埋肉球中既毛

如果剪埋毛？

好驚整到佢肉球

應該唔會，我得閒試範你睇，用剷好難會整傷肉球

半剷剪+沖涼就400(松鼠盡量唔好剷
全手剪+沖涼就450

好

大狗做唔做

西摩/阿拉

做

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

大家一齊推到佢收皮

狗狗指甲變黑點剪先唔會剪到血管？

第三頁有試範

試下得唔得，重點係每一下都要剪好少，剪到見到血管就停，新手可以唔洗剪到見血管，當練習，慢慢先剪多d

咩嚟

即係唔用剷唔用鉸剪，用蚊毛我未試過唔知感覺係點，梗犬先會咁做（放心，唔同貴婦個d,貴婦身上咁做應該叫虐畜

做咩要抆毛

都係幫隻狗美容既一種

好慘呀 一定很痛

成犬黎既？會唔會有相睇下，未做過呢隻品種

唐貓沖涼幾錢

沖涼剪指甲洗耳仔呢d300蚊

巴打有地方定咩？

做上門既，貓通常係廁所搞掂晒

如果佢驚陌生人有無得搞？

留名遲啲幫襯樓主

多謝先

要試一試先知，貓如果好抗拒基本上係冇得搞，因為一係嚇瓜佢，一係我成手血另一個情況就係佢好驚，但驚到企定定咁（貓比較少有）

我帶佢去睇醫生就係驚到企定定個d
但個身震哂

有時係屋企會百厭d
不過都可以試下

係屋企好惡死
自己地盤

我平時帶我隻松鼠出去全手剪要差唔多700
可能因為係有舖頭

其實我都學緊寵物美容
不過啱啱先學識揸鉸剪
包圓嗰陣剪到手斷
尤其當個姿勢要係逆時針鉸剪尖向下嗰陣
(好似好抽象)
仲要一個星期先上一堂好易唔記得
平時又有正職 冇乜時間練
好苦惱...

我set松鼠係會平少少，因為覺得易剪好多
我見有d鋪頭成千銀剪個頭，係好靚既，不過過幾日又亂返，我係狗主心態就唔會試啦

剪個陣係咪坐係度練習？如果企係度剪，好多位都會比較就手

同埋如果一星期一堂，你真係要成日睇片洗下腦先會記得d重點位點剪

樓主有冇課程推介？想入行但有正職，想報課程感受下先

捲耳貓耳仔入面好多耳屎，幫佢用洗耳水清潔佢又係咁掙扎
成功滴到但又清得唔多⋯fing唔到啲咩出嚟
有冇咩方法

上面有巴打都係有正職去學寵物美容，你可以問下
如果真係想感受下，你可以留意下erb,我記得佢之前有寵物美容既堂，唔知點解唔見左，如果唔係你去搵寵物美容學校個d,8堂10堂都要成萬蚊

如果佢肯入貓袋就帶出去寵物店整，
貓係自己地盤會難搞d,洗耳仔呢d好快趣既事，係外面做會冇咩難度

因為我地洗耳仔唔係就咁滴入去，係用綿花抆乾淨耳仔，但主人做呢樣野會比較危險

同埋如果佢只係耳仔唔俾整，其他地方都ok,可能係耳仔好污糟or發炎，因為愈唔舒服會愈唔俾人整，建議盡快搵人搞

但因為之前打針醫生check過，話似係耳蟎情況，深色耳屎都係可以搵人就咁清潔？

其實我都盡可能唔想佢成日出街，但依家每日幫佢用洗耳水清潔，又唔係fing到太多污糟野出嚟，仲要抓到耳仔有少少傷添

巴打你住邊區

Poodle可唔可以自己拔耳毛？試過買拔耳毛粉都ok佢都無痛無紅，不過再入啲既毛要點拔？

可以，不過要小心，要hold實狗仔或者佢本身定先好做，如果唔係夾到肉好痛架

可以買支止血鉗夾比較入面既毛，外面用手蚊都可以，眉鉗應該都得，不過冇咁就手

附上一個好多耳毛既人客

每月幾多單job?

80~100
但今個月好似少左

靠app搵，萬事起頭難，一開始係要投資下先得
工具，俾錢中介app,打折俾客人
呢段時間要捱下

捱一兩個月就會開始穩定d,最緊要俾客人見到你有信心同埋錫狗，控到狗就最好，反而唔洗剪得靚到曉飛

btw,學徒13k已經好多

師兄有料